# aop-part3-chapter06 - 중고거래앱

# 목차

1. 인트로 (완성앱 & 구현 기능 소개)
2. 메인 페이지 Tab UI 구성하기
3. 상품 목록 페이지 UI 구성하기
4. Firebase  Realtime Database 를 활용하여 DB 구조 구상하기
5. Firebase에서 상품 목록 가져와 보여주기
6. Firebase Storage 를 이용하여 사진 업로드 추가하기
7. 마이페이지 구현하기
8. 채팅 리스트 구현하기
9. 채팅 페이지 구현하기
10. 어떤 것을 추가로 개발할 수 있을까?
11. 마무리


# 이 챕터를 통해 배우는 것

- **RecyclerView** 사용하기
- **View Binding** 사용하기
- **Fragment** 사용하기
- **BottomNavigationView** 사용하기
- **Firebase Storage** 사용하기
- **Firebase Realtime Database** 사용하기
- **Firebase Authentication** 사용하기



### 중고거래앱

Firebase Authentication 기능을 사용하여 로그인 회원가입 기능을 구현할 수 있음.

회원 기반으로 중고거래 아이템을 등록할 수 있음.

아이템 등록 시 사진 업로드를 위해 Firebase Storage 를 사용할 수 있음.

회원 기반으로 채팅 화면을 구현할 수 있음.

Fragment 를 사용하여 하단 탭 화면 구조를 구현할 수 있음.

FloatingActionButton 을 사용하기


### 본인 수정

1. READ_EXTERNAL_STORAGE → READ_MEDIA_IMAGES 권한 수정 (Android 버전 문제)

2. startActivityForResult → ActivityResultContracts
   ('startActivityForResult(Intent, Int): Unit' is deprecated. Deprecated in Java)